[回帶]內地黑心商稱「慶祝」日本地震推優惠若陸沉貨品免費

日本九州熊本縣接連發生7級及7.3級大地震，在當地造成重大傷亡，災情至今仍嚴峻。台灣除了準備好出動協助救援外，高雄市亦開立專戶供民眾捐款，而與日本關係較為緊張的內地也有民眾為日本祈福，但同時出現無良商家趁機推出優惠活動，稱要「慶祝」日本大地震。

今日微博流傳不少內地商戶的借日本地震發文稱有優惠，而有關內容極為相似，而在網民負面評價下，大部分商戶已刪除發文，但內容早已被網民截圖聲討。其中「昆明銀工務防門控」今午1時半曾發文表示，「為慶祝日本大地震，在本公司所有商品，一律超低價，餘震不斷，活動不變，如震9級，價格還低，日若死完，價格爛賤，若日沉底，我們的產品全部歸你！！！」

網傳截圖亦顯示，中國陝西新豐原4S店亦有提供日本地震優惠，「三天內在本公司訂購所有車輛，一律超低價。餘震不斷，活動不變，如震加級，價格還低，若死十萬，價格降穿，若日沉底，所有車歸你，就是那麼任性，敢來嗎！」不過有關博文晚上已再找不到。

亦有黑心網民在微博透露已相約家人開派對慶祝，貼出烈酒照片稱要不醉無歸。

大部分內地網民都對有關「惠優」及「慶祝」活動表示不齒，有人認為是過多的抗日神劇，令同胞的抗日意識太濃，結果忘了人性；有人譏諷內地人近年常湧到日本購物，質疑口出惡言者「一邊詛咒人家一邊又用人家的，小心風水輪流轉」。

有網民反指當年汶川大地震時日本人曾對中國伸出援手，去年天津港爆炸後日本很多商店也豎立牌子寫着：「天津平安，為天津默哀」，大罵黑心商戶和網民借熊本大地震開玩笑，「這些智障真是文盲，如果日本沈沒了，我國能沒事？蠢貨都抵制不過來，還抵制日貨呢！」

四川